\subsection{Sobre la complejidad }
 En todos los ejercicios trabajamos sobre el Modelo Uniforme. Por lo tanto suponemos en todos los casos que las asignaciones y comparaciones 
 de tipos básicos, definición de variables, creación de iteradores y operaciones matemáticas estándar tienen una complejidad constante.
 
 \subsection{Sobre la documentación }
  Usamos como documentación la pagina http://en.cppreference.com/w/, y aparece en cada cálculo de complejidad el link correspondiente
  a la función 
  usada.
\subsection{Sobre la implementación }
La carpeta del tp contiene una subcarpeta por ejercicio.

Dentro de estas se encuentra los archivos usados en la implementación del problema, 
y otra carpeta, llamada Test, que contiene todo lo relativo al testeo del ejercicio. La carpeta de Test contiene el
generador de instancias aleatorias, 
los test de correctitud, o casos $borde$, un archivo test random usado para generar las mediciones y un archivo.xls
donde figuran las mismas,
 que fueron usadas para crear los gráficos.
 
También se adjuntan Makefile's para asegurar que el proceso de compilación sea el mismo. 
 
 \subsection{Sobre la ejecución }
 Para la ejecución de los ejecutables, en los tres casos, debe pasarse como parámetro un 1 o un 0 que indica si debe 
 tomar mediciones o no. 1 significa que si, 0 que no debe hacerlo. 
 En el caso particular del ejercicio 3, además deben pasarse parámetros adicionales indicando que podas se desea aplicar 
 (más detalles en el ejercicio correspondiente). Finalmente, se debe usar el operador 
 de redirección <, seguido del nombre del archivo que contiene las instancias de test.
 La ejecución de los generadores de instancias es directa, luego se pide ingresar los parámetros por consola, durante la ejecución.  
 
  
 \subsection{Sobre la experimentación }
A fin de reducir el $ruido$, ejecutamos 50 veces la resolución de la misma instancia, y tomamos el tiempo final como
el promedio de los tiempos 
sumados. El tiempo se mide en nanosegundos.
\subsubsection{Medición de Tiempos}
Para realizar la medición de tiempos, utilizamos el tipo timespec, que es una estructura con los siguientes tipos:
\newline
\begin{verbatim}
time_t  tv_sec   
long    tv_nsec 
\end{verbatim}
Que almacenan el tiempo en segundos y nanosegundos, respectivamente.
\newline
Para medir el tiempo antes y después de correr el algoritmo, utilizamos la función \textbf{clock\_gettime}, y luego
para obtener la diferencia entre el tiempo de inicio y el tiempo final, utilizamos la función diff, definida a continuación:

\begin{verbatim}
timespec diff(timespec start, timespec end) {
    timespec temp;
    if ((end.tv_nsec-start.tv_nsec)<0) {
        temp.tv_sec = end.tv_sec-start.tv_sec-1;
        temp.tv_nsec = 1000000000+end.tv_nsec-start.tv_nsec;
    } else {
        temp.tv_sec = end.tv_sec-start.tv_sec;
        temp.tv_nsec = end.tv_nsec-start.tv_nsec;
    }
    return temp;
}

\end{verbatim}

